陸媒：麻省理工提前錄取名單 無中國高中生 質疑築玻璃天花板

美國頂級學府麻省理工學院，早前公佈了提前收生的取錄結果。有大陸媒體就發現，獲提前錄取的707人，完全沒有一人畢業於中國大陸高中，只有5名中國學生來自美國高中。有大陸媒體認為，麻省理工是認為中國高中畢業生在學術能力、人格特質、全球願景這三大因素上，不夠資格獲提前錄取。

麻省理工在本月15日公佈最新的提前收生名單。在9,600個申請者當中，只有707人獲提前錄取。而6,182名申請者將撥入次輪的常規申請階段，餘下二千多人則被告知不獲錄取。

麻省理工並未有公開收生名單的國籍背景，不過有不少大陸媒體均報道指，707名獲提前錄取的學生中，完全沒有大陸高中畢業生。5名成功入選的中國學生，全部畢業於美國高中。《介面新聞》形容在過去20年間，「中國大陸的優秀高中畢業生很少缺席麻省理工大學的招生名單」。

陸媒：史丹褔拒面試大陸高中生

麻省理工的公告指，獲錄取者在學術能力、人格特質、全球願景上都與大學相符，《介面新聞》認為這是反映大學認為中國高中畢業生在上述因素中，不夠資格被提前錄取，質疑美國一流大學正在修築玻璃天花板，「今後中國大陸學生進入美國一流大學的路也許會越走越窄」。

《新浪教育》亦發現，另一知名學府史丹福大學今年也拒絕面試中國大陸高中生，該校在2018-2019年的面試地區名單中沒有中國大陸，意味著申請史丹福大學的中國大陸地區申請者沒有面試的機會。

支那蝗咪去讀孔子學院囉,讀外國大學通番賣國

中國人做咩要去老美既大學想做賣國賊？

睇死佢準備又用香港個名
搞到香港中學生升外國大學都被審查

8國聯軍平安夜殺咁多支那人，咁大筆血海深仇，做咩仲要要求耶教國家收你???

支那狗

清華，北大咪仲勁

有北大清華做咩唔讀?
去美國讀書係咪想做賣國賊?
貪戀資本主義?

咁計人格特質又真係好難取錄嘅

垃圾咪唔收囉
洗撚解釋咁多咩

人格特質：小氣、玻璃心、報復心強、見利忘義、、、

應該以入中國大學為榮, 以入美國大學為恥

90後係最後一代去到英美名校升學

已經諗到幾年後個情況..

有中學為左幫大陸班權貴仔女上大學，專登偽造學歷，又逼班學生同權貴仔女影大合照，唔影就大過

香港已受影響，有朋友好成績都考唔到美國中等大學

間諜

其實正路 半個敵國既人點會比你黎霸我呢邊最高level既學府

如果純收成績好既學生 43%哈佛會係亞洲人
過廿年比呢班人發圍我白人仲得了既

如果真係收咁多亞洲人

可以好肯定講美國社會同大學一定玩撚完

白人精英讀完名校出身後搵到錢會大量捐款回饋母校

常春藤之所以咁勁,背後有一堆有錢有勢力校友無限課金, 相反亞洲人捐錢就.....

嘈乜呀？？？你老豆姓乜先？？？

港豬返去讀北大清華唔好

華人跟本唔應該入歐美名牌大學
返大陸讀把啦

德政，睇黎要特別追查有幾多係間碟
永久禁止踏足美國

有大陸媒體認為，麻省理工是認為中國高中畢業生在學術能力、人格特質、全球願景這三大因素上，不夠資格獲提前錄取。

有大陸媒體認為，麻省理工是認為中國高中畢業生在學術能力、人格特質、全球願景這三大因素上，不夠資格獲提前錄取。

有大陸媒體認為，麻省理工是認為中國高中畢業生在學術能力、人格特質、全球願景這三大因素上，不夠資格獲提前錄取。

收班間諜入去做咩？

直譯做玻璃天花板

收生不嬲應該本土利益行先，幾十年甚至百幾年歷史基石先保存至今，不過支那都執到啦，鬼混咁耐搞三搞四先俾人ban

幾單中美大案都有個共通點... 香港

一路以黎養左幾多間諜

比你讀完書仲要偷晒d技術返去對付自己？

美國都on9得耐先會有今日既中國

個topic 名做乜鳩

Glass ceiling

中國人學咩外語呀，仲想去外國讀書，係咪想通番賣國！

考官: 請試述全球願景睇法
支那學生: 中國未來NO.1
眾人: 他媽的智障也來報考

欠左你班支那豬架咩？
一定要收你？
你班支那豬去到外國又唔講英文，抵死啦屌你

以前啲大陸人同我講 劍橋牛津vs清華 寧願入清華
仲問我點解唔入清華

其實支那人真係戇撚鳩鳩，又唔撚係美國人，人地收唔收關你撚事，咩天花板仲戇鳩你又唔係美國人又唔係信仰西方既民主自由基督文明做到咁高位想搏咩？咪又係想控制美國各方面行業

其實支那賤種係美國已經好過地底力架

你支那已經離地仲想點？白人天花板唔係畀你地支那人超越

你知道嗎，中國現在已是NO. 1

出過諾貝爾獎(非和平獎)未？

其實係唔信佢強國高中成績, 成績造假㗎

學術能力、人格特質、全球願景這三大因素上，不夠資格獲提前錄取。

是旦一樣你都仆街啦

北大勁好多 麻省理工係學院黎架咋

美國公民優先有乜問題 ? 就算係政治因素又有乜問題 ?
美國有權唔收海外留學生
如果美國唔收美藉華人先係問題, 但幾大問題都好, 係美國內政, 關大陸乜事

強國咁強大
點解要去外國讀書？

杯葛聖誕又唔杯葛埋大學？

因為人地教授唔識支那話，咪唔收支那生囉

但係點解美國Ivy League又會收咁鬼多中國人？

人格特質

唔愛國呀你班仆街祟洋媚外

中國國家情報法第七條：「任何組織和公民都應該依法支持配合協助國家情報工作」

自己開返間老翻MIT囉。
媽叉理工

呢頭黑色性誕
嗰頭就話人地唔收你啲孫做學生

恩將仇報

無中國高中生喺榜係因為中國高中生不恥讀外國名校所以無人報，唔係外國大學唔收，外國大學想收都收唔倒中國精英

同外國讀書既中國學生畢業返中國一樣，唔係因為外國關閘攪到個個移民唔倒被逼返國，係因為祖國經濟發展瞬速，機會處處，所以今年迎來最大海歸!兩者好明顯都係我國強大既象徵!

蝗蟲國學生無人格， 全球都知

之前先有單想毒死力架室友

$

西湖大學

好人好姐做乜要去美國讀, 北大清華唔好
除非你話國家有任務就

講真香港用得何志平收賣令大陸得益
肯定美國內部信任香港會降低
仲有大陸用香港做呢d野 一定係知自己比人查緊
睇何志平d救命信都知道早有計劃就算捉到佢都知點應對

大陸高中學乜雷峰精神，馬列同西方價值不乎
去人地西方一流大學做乜
去北韓讀金日城大學啦屌

個別例子 拒絕評論

今次連香港學生都block 左

屌你咁都叫新聞
你話多就仆街姐

人格特質輸晒囉 係要人哋講到明嘅

中國班狀元冇品

香港係作用王

唔驚仲有香港做白手套

MIT: 唔評論個別個案

原新聞：
北京時間12月16日，美國麻省理工學院公佈最新提前招生結果，全球9600名申請者中有707人獲得麻省理工學院的青睞，但竟然沒有一名被錄取學生畢業於中國大陸高中。

由於麻省理工學院並沒有對這個數據進行任何評價，也沒有任何機構宣布權威統計數據，所以小編並不敢說這是多少多少年來的第一次，但至少在我們的直觀印象裡，過去20年間，中國大陸的優秀高中畢業生很少缺席麻省理工大學的招生名單。這一次到底發生了什麼？

美國麻省理工（圖片來自網絡）

這個消息首先在留學中介機構發酵。幾乎所有辦理美國高中業務的留學中介機構都拼命吶喊，不去美國讀高中，只能遠離美國頂尖大學！

根據搜狐教育頻道的一篇文章，麻省理工大學本次招生共錄取了5名國籍為中國的高中畢業生，但上述5人全部畢業於美國高中，分別是：

1，普林斯頓國際數學與科學學院

2，馬德拉學校

3，Hockaday學校

4，韋伯學校

而麻省理工發出的通告中透露出了這些信息：

如圖1所示，這是提前錄取，707人成功，2483人被拒，還有6182人等待下一輪常規錄取。

2707名被錄取學生來自全球486個高中，擁有地球五分之一人口的中國大陸，沒有一所高中有畢業生被提前錄取。

3，錄取考察的內容為學術能力，人格特質，全球願景。

從字面上看，麻省理工的說辭中規中矩無懈可擊，沒有提到族裔問題，國籍問題，專業過濾等問題。但這些信息或許說明了一個簡單的道理，那就是麻省理工大學認為來自中國的高中畢業生在學術能力，人格特質，全球願景這三個維度上的綜合評價不夠資格被提前錄取。

幾乎所有從事留學行業的專業人士都會說，美國一流大學正在修築玻璃天花板，今後中國大陸學生進入美國一流大學的路也許會越走越窄。

美國耶魯大學華裔教授陳志武很早之前就指出，來自中國的學生通常有很強的學習能力，在專業能力上的表現也不差。但這些學生的共同問題是思維方式僵化，思想偏執，社交能力差，除了本專業的表現之外，在其他方面與一流大學的要求格格不入。

所以哈佛大學已經開始“逆向種族歧視”，同等條件下減少中國留學生的錄取比例。而耶魯大學更是明確表示將減少招收來自中國的留學生，甚至在未來考慮不招收中國留學生。

黃三水說，他對這一時刻的到來並不驚訝，如果未來中國再多幾個賀建奎這種敢於挑戰人類道德底線的“學者”，相信全世界所有大學都有可能對中國留學生謹慎錄取，即便這些中國孩子的家庭非常富有。

黃三水認為，放下麻省理工錄取的問題不講，就算在溫哥華，很多本地媒體乃至中文媒體塑造的中國留學生的形象基本可以歸納為幾點：

1，豪車和飆車。

2，槍手和抄襲。

3，買房和奢侈。

我們可以說這種印象是西方主流媒體刻意地，刻板地抹黑中國學生，但不得不承認，任何一條印象都有很多例證支持。所以再多努力學習的中國留學生，也很難讓讓這些黑點消失。

圖文無關（圖片來自網絡）

所謂“三人成虎”，說中國學生負面消息的人多了，中國學生就真的成了負面，在很多西方媒體眼裡，中國留學生就是移動的提款機，發給他們的報價背後通常都帶有明確的商業目的。

久而久之，美國一流大學開始珍惜自己的羽毛，他們對中國學生的質量提出懷疑，然後令政治環境和社會輿論與之配合，導致減少中國留學生漸漸成了一流大學之間的默契和“政治正確”。

黃三水說，上述推論沒有什麼強力的證據支撐，不喜勿噴。我們做最壞的打算，但做最大的努力，我們不以惡意揣測別人，但總要時刻反省自身。

圖片來自網絡

小編覺得美國頂尖大學招生有無政治因素就是個“羅生門”式的問題。

但有幾點因素實實在在可以看到：

1，中國大陸畢業高中生申請材料包裝過度，名不符實的案例越來越多，在奉行“誠信申請”的美國一流大學眼裡，中國高中生漸漸成了“高危群體”。

2，如今，即便是非常優秀的中國高中生也經常對自己的未來缺乏思考，他們對自己的選擇並沒有足夠的原動力驅動，出國後發現美國一流大學比中國高中的學習強度還要大，很多人根本無法畢業，這也導致一流大學對中國學生的質量產生了懷疑。

3，中國留學生中的頂尖人才明顯瘸腿，在社會科學領域和各行業管理層都缺乏領袖型代表，不要說與美國本土學生，就是與印度學生畢業後的成就相比也有明顯差距。對一流大學來說校友就是最寶貴的資源，中國高中生不能成為學校的驕傲，自然不會得到學校的青睞。

正如陳志武教授所說，中國學生在大學期間成績很好，到了博士階段越變越平常，等畢業後求職就業往往沒有亮眼的表現，所以大學和導師都不願再浪費時間培養中國學生。

十年樹木，百年樹人。

如果美國一流大學真的在放棄中國優秀高中畢業生，如果這其中沒有太多非教育因素作祟，那麼只能說明中國年輕一代延綿百年的海外求學路，正在遭遇重大危機，這危機甚至有可能拖慢中國下一個40年的發展歷程。

白人精英之所以捐咁多錢係因為仔女讀唔好書只要捐得夠多就保送入學

天下有錢佬一樣黑

大陸elite不嬲都係美國top20 or 清北
Oxbridge沒落咗好耐啦
連宜家嘅新加坡elite都係去唔到美國先會考慮Oxbridge
係香港人先覺得英國仲係好把炮

MIT: 不要把學術問題政治化

講真點解黑人唔禁拉丁人唔禁但係咁打壓東亞人種

好少人提過 但係我睇外國論壇歴史討論既時候 有人講左一個我覺得好中既point就係

人類文明從結果論有高低之分
基本上到2018年 暫時可以危及到白人西方文明既地位只有黃種人既華文化圈文明(中日韓)

唔計穆斯林內部入侵 其實黑人 南美佬都冇一個自己既強國去威脅白人主導世界

呢一個point好少人直接講出黎但係我覺得可以解釋到好多野

暗啞底既文明角力先係點解黃種人就算受盡歧視都唔會好似黑人咁有咁多支持聲音

因為黑人已經融入左佢地既文明 過緊同白人一樣既生活模式同信仰